立法會擬押後審議明日大嶼研究

「明日大嶼」中部水域人工島研究撥款，原定在本周五(6月21日)，提交到立法會財委會審議，為避開近期政治風波，政府將撥款調至議程最後一項，意味有機會立法會暑假休會前難以通過。

立法會工務小組上月25日(周六)在20 票贊成、16 票反對下，通過「明日大嶼」中部水域人工島5.5 億元的研究撥款申請，並提交財委會審議，按照財委會近期議程，原本將於周五審議，並屬於首項議題。

不過，由於近期社會政治氣氛高漲，為免有爭議的明日大嶼方案會再引起更多紛爭，政府將撥款議程調動，並將中部水域人工島研究撥款調至周五議程的第21項，亦即是最後一項。

據估計，若果政府之後不再改動議程，撥款議案有機會沒法趕及今個立法會期內通過，須在暑假過後、立法會復會後才能夠作審議。

經濟學家關焯照稱，現時「風頭火勢」再提爭議方案會引起更大社會動蕩，相信當局有意讓社會氣氛在降溫後才再進行審議。他又指出，明日大嶼屬於長期供應，最快都要2032年才有首批單位供應，即使現時押後撥款，影響亦不過1至2季，不會有明顯影響。

按照當局時間表，研究原計劃在今年第2或第3季，向財委會申請撥款，並在下半年展開為期42個月研究，故此相信即使押後議程，對於明日大嶼推行的時間表影響亦不會太大。

政府計劃在香港島和大嶼山之間的中部水域，分階段填海興建人工島，並申請5.5億元撥款，將委聘顧問進行技術可行性研究，在交椅洲填海1,000公頃興建人工島，以及相關基建，提供15至26萬伙，7成為公營房屋，並且會就喜靈洲和長洲南的填海進行基線研究。

按照當局早前公布的粗略估算，項目總工程造價達6,240億元，故此引起社會爭議。

押你老母
要取消呀

佢知而家行咩都唔得

其實政府想排D利佢哋奪民意嘅嘢上去 但中聯應該又牽制緊唔俾佢咁做 (因為佢都想快D賺埋呢筆快D走資)

押你老母 明你老母 拎6千億去起個島俾班新香港人住 都on撚99

想化解你死線

推